我爸好痴線，好辛苦

一起身就罵鳩我
咩都可以罵
我想講我係wfh唔係唔駛做
話我成日坐喺房
又唔執野

我想講我做緊野
趕緊deadline 又係咁叫我訓
同緊老細傾緊要野又係咁叫我訓
我想講好失禮

我一唔舒服就罵鳩我

從來唔尊重我
唔會問我想食咩
買完就問我做咩唔食

吹頭吹完要佢檢查
要一滴水都無
Cls

從來唔會欣賞我
由細到大suppress我天賦
咩都唔比做

個時連pt都係自己偷做....

然後最近退左休，情況更加嚴重
同緊客傾緊視象係都要敲門

講左n次唔好搞我.....

搬出去

想講好多野做好大壓力

唔期望佢幫我咩，只係唔想做到咁辛苦都比人罵

唔想比人搞鳩

想安安靜靜做野

搬出去住

做錯方式表達關心

搬

找個共享空間工作吧

渣㗎
有冇試過好認真咁同佢講？抱住嘈交嘅心態同佢講清楚。

我份工成日要開視像會，如果共享工作要係一間房先得

如果有我都想

但係一出街又要洗頭洗澡咩都洗一餐

你已經好幸福，叫做有房，btw做乜唔鎖門

set virtual background?

次次都講清楚

最後就變咗細聲講唔聽，一定要爆佢

然後佢就問我做咩咁惡

同我鬥惡

鎖左啦，佢係咁敲

真心好失禮，同老細傾都係咁叫我訓

人地會點睇我？

有無諗過我事業....

問題係我要講野，除非搵到間獨立房租黎做野同埋度度都確診

去太遠又唔想

問心如果唔係疫情，我寧願返公司做野

要惡過佢

然後變左日日嘈

然後我想講做野已經累，喺屋企都無得放鬆

喺門口貼開紙寫住開緊工勿擾咁囉
再唔理就寫晒你想鬧嘅嘅落去
都唔得嘅就直接開口鬧
鬧埋其他人做乜唔阻止佢煩住晒
都仲唔得就話因為佢成日打搞做唔到嘢比腦細鬧要減人工所以唔比家用啦
得啦掛？

搬出去啦

咁家用點都要比ge....因為家用係比我公公婆婆生活費

我婆婆好錫我

就結婚....不過疫情hold住左

呢排我都要出街扮返工有陣時係屋企都覺得有好大既無形壓力

鬥囉鬥唔起咩
要鬥吖嘛，我會一隻隻碗碟掉落地
佢一岀口鬥我就掉一隻落地

問題我工作需要，需要一個固定工作空間

咪比佢同你老細打個招呼
響外人面前柒一鑊，佢就會縮

你咪由得佢敲，你鎖返個零禮拜佢就慣，再唔係係棟門痴發泡膠，點敲都聽唔倒

咁又唔會，掉完我同呀媽無碗食飯

同埋我有時得閒會煮飯仔

已經日日鎖

其實點都係比返婆婆.....

清 你幾多歲？

絲

退休後抑鬱症

頭髮吹到唔滴水
好似早幾排見過類似post

目的係嚇到佢怕
算啦，個個比意見你都有藉口話做唔到
咪繼續喺腦細面前比人催訓教

無架啦,間屋係佢既你只係其中一個住客,鬼叫你窮

搬唔到出去住？
有時真係無得解決架

好多香港人都唔識做人父母

太high ee仔女都易有精神病 你可以google下

同佢平心靜氣傾一次 叫佢收聲啦

I know that feel bro...

再敲門阻住我返工就唔比家用

book酒店避開下
宜家啲酒店平到

搬出去或者殺左佢

搵娜娜揸乾佢

我老豆老母都係咁，不過情況無你咁嚴重，已經諗定一出嚟做野就會搬。講無用㗎，佢哋十幾廿年都係咁，一時三刻點會改到。

我覺得佢係完全唔明咩叫WFH

係佢世界觀入面係屋企 = hea

你試下同佢解釋下??

有無沖完涼檢查全身一滴水都無？

我老豆同你老豆真係一鳩樣

+1 一出黎做嘢即刻搬
留定名
到時可以的話可以夾租

拎張枱又好乜都好 一野掟落地
再爆佢啦
你夠狠 佢先識驚

辛苦曬

我明
好辛苦

佢痴咗線

愛的表演，你大個會明

是咪藍絲黎

希望你唔會生仔

就結婚都唔同男朋友一齊搬出去住？
定打算結左婚分開住？

大大隻字寫住開電話會議勿騷擾
一張A4紙一隻字
真係開會先貼，唔好狼來了

同埋咁多人比意見你你咪聽下囉
咩都話唔得又唔試

樓豬唔好唔經大腦聽晒網上d人講

一陣做錯晒就柒碌了

絲打既然都同老豆傾咗咁耐都係咁樣
搬出去應該係唯一出路啦
怕貴就搵啲想搬出去住嘅朋友仔 一齊租 平啲
但係我覺得你唔使咁care其他人點樣睇你
如果我係你同事/腦細 我會同情你多過對你有負面嘅感覺

咁似我死鬼老豆

明你老母臭閪
垃圾P牌仔

發一次癲扔野拎刀架自己頸嚇一嚇佢就唔敢再煩你

我日日都有會開

我老母都係咁 一路都痴痴地
情緒有d問題 語氣好差 郁d就大大聲喝人
返到黎一舉一動都望到你實 自己好似犯人咁
由日日同佢嘈到拆天
之後可以做既係 盡量唔再同佢講野 係屋企做聾啞人士
背脊得住佢 望都唔望佢 咁樣衝突會少d
到之後搬左出黎住 心情都開朗d
應該以後唔會再見

一巴煎埋去

Im sad for you

心理學家路過

前題係正常家庭，非正常家庭如家暴等另計

睇落你老豆係想關心你但用錯方式
可能你老豆細個屋企人關心佢既方式都係鬧佢
或者佢有回避型依戀人格之類
想關心但怕太親密就用鬧黎代替關心
Ps.不論有冇人身攻擊/粗口，睇動機

解決方法就係

先認同佢關心，後講事實感受，最後講需求

關心：
例如佢叫你快d訓教咪再做野，
你下意識會想駁佢，
因為你仲有野要做，
即佢既關注點係你身體健康
而你既關注點係工作
不論如何佢動機係關心既話
認同佢既關心先
工作個度再睇下點搞
例如：「我會訓架喇」
取代：「我仲有好撚多野要做屌你，你做埋我個份係咪呀？」

其次就講事實：
例如你係哩個post所打既野就係事實
Ps.分清觀點同事實
觀點：你都係想控制我人生姐
事實：你每次都鬧我
講個事實出黎就ok
例如：「你每次都鬧我」
取代：「你當我玩具咁玩想我做你隻狗係咪呀，屌你」

再黎就感受：
你俾佢鬧時
意識到自己有咩感受就講出黎
我覺得好驚，我覺得好傷心，我覺得好苦惱...
例如：「我覺得好驚」
取代：「煩撚夠未呀屌」

最後就需求：
你想要咩？
唔想佢再煩你？
唔想佢再鬧你？
例如：「我希望你唔再鬧我」
取代：「死撚開啦」

成個set就係

你老豆：「咁夜仲唔訓？幾點呀？（咁撚大個人？）（傻撚左？）」
你：「知道，我會訓架喇（認同），你每次都鬧我（事實），我一直都覺得好驚（感受），希望你唔再鬧我（你既需求），我有需要既時候會搵你幫手架喇（滿足對方需求）」

可能突然改變好難，
但作為成人，
帶領返唔識溝通既雙親，
返正軌，
用返正常既溝通方式，
溫和傾計，
個人認為係子女既責任。

利申：以前父母家暴分裂人身攻擊拎刀想斬我，成人後引導，而家同父母就好似朋友咁，正常溝通

冇得簽紙咩？

想講想講
死廢閪 咁想講未講出嚟
頂唔住就搬出去自己住

咁佢都幾關心你喎

I know that feel
我老母都係咁

屋企嘈到街市咁真係唔想wfh,返office仲可以自己一個靜靜地做野

你老豆係咪想幫你解圍等人CHUR你開夜

衰D講一句
更年期

搬出黎住幫到你

你爸爸明找你麻煩

直接同男朋友住咪仲好

係文字上睇到佢老豆搞到樓主都癲癲地

其實搬出去真係解決家人關係不和最好方法
你試左就翻唔到轉到

就結婚可以搬去未婚夫到或者新居，新屋未ready咪睇吓有無短約租吓囉
辦法有好多㗎，加油啦絲打

我諗佢都係用另類方法
屌你腦細做乜成日夜晚仲OT緊

吹頭要吹到唔滴水都好正常既

搬出去
你老豆幾十歲人係唔明就唔明
點講都無用

父母唔同朋友/配偶，無得揀
性格唔夾嘅
唔一齊住先係孝順嘅表現

問題係我想同老細傾

有睇我個故都知

我老細好正

我愛佢

你拍返佢房門

煩返佢
比佢感受下

同樓主差唔多情況 不過我房都冇 要喺廳做野 好在唔駛video call
由朝到晚都要戴住耳機

我爸用漂白水 黎漂白啲牙
含一淡當李斯得能咁用

試過，喺佢同人傾計時搞鳩佢

最後又係嘈.....

咁癲...

冷處理可能幫到你
我以前有過類似問題
選擇父母講乜都唔回應
過左一兩個月佢哋主動問我發生咩事
坐低傾完就好好多

不過我都搬左出去
一個人舒服
不過都好孤獨

同佢講唔好 仲話我唔識野 屌翻我轉頭

大大聲當住佢同老細面講:
你有本事養我唔駛我返工既話 我駛做到咁夜仲要同老細開會？

呢啲唔係關心，係折磨

我已經無理佢

係佢主動罵我搞鳩我

I-message

你老豆似乎精神有問題，勸佢睇醫生啦

好好坐低溝通下 唔好收係心。。

真，佢好明顯OCD

由佢死啦
記得買重人壽

睇嚟大家都係無房喎 我門鎖都無個鎖下

係有無可能貼張紙係門口 寫住同老板開會中勿打擾

搬出去 大家好

謝謝你，其實我唔係無溝通過
不過佢好固執

當我講完會訓
佢係企定定等我熄電腦

當我換衫
佢係會敲我門叫我快d

咩都比人催

明明無野叫我做就慣左催

我刷牙就叫我飲水
我飲緊水就叫我訓

講左返晏又晨早叫我起身

我明 我老豆都係咁 仲極端過你老豆
小小事都屌到我仆街 例如今朝煮粥洗米唔小心跌咗幾多個地下 佢就即刻起晒鋼 屌哂臭
佢係真屌講埋粗口話:「屌你老母 無撚用臭系」個隻
我會屌反佢轉頭
但小小野都比人咬住唔放 小小野都係到嘈真係覺得好煩 佢仲日日都係咁 我真係覺得好煩 有時真係好想毒啞佢

cut家用

我試過比佢用濕水紙巾扔....

「屌你老母再煩我唔比家用」
佢會收聲

我明
但我老豆呀媽都係咁
完全唔撚想返屋企

睇過醫生?

唔怪得你老豆係隻狗
你老母都幾愛狗

搬啦，我當年18歲都搬出去租劏房自食其力
自由代價，值回票價

家族有精神病史

diu9佢啦

其實你arm，真係愛的表演

表演係滿足佢自己好愛我

我有時做野做好晏先訓

佢會等我訓先訓

然後講：我係因為你，眼瞓都唔訓....

你老豆似有病啦
你唔搬出去/的佢睇醫生食藥
講咩都係無用

問題係你夠唔夠佢打先

佢無暴力傾向，從來唔打我

咁樣騷擾人同暴力有咩分別

屋企唔方便wfh
同老細講番office做算啦

嘈交 佢唔夠你講 一係就打你 一係就投降
要知道佢底線去到邊
如果佢唔夠你講 會發生咩事 要有心理準備 要有信心打贏佢先

只係有時我連續幾晚訓唔好

然後有晚累到做做下野訓著左

佢會叫返我醒去刷牙

一起身個下好辛苦，腳步浮浮又想嘔......

點解好似睇過咁嘅

你今年幾歲 你老豆仲有咩理由同資格理你
癡撚線
係咪有病
啲華人賤種思維真係好撚頂癮
唔覺自己有問題個下好野

佢會懷恨在心，然後單單打打，十問九唔應

同你講野講好快，你聽唔到，佢唔會講多次

因為慳口罩，好多時一個人出去買野

有時叫佢幫手買野又唔會點聽.....

或者有時話：買左你都唔食啦.....

已成年+ u grad+ 做緊野

俾我我捱窮捱餓都搬
一係同佢開波 我睇下你幾十歲老人家夠唔夠我做

我問心弱女子一個，亦唔會打父母

同埋就結婚，想儲錢

打乜鳩
屌鳩佢呀係 咪撚再搞鳩住我呀大哥

斬鳩佢

我e+次次爆佢

然後佢又唔大量，成日儲埋儲埋借題發揮

日日嘈，真心人都癲

我其實唔想嘈

我其實都想人關心

講聲「加油」「食左飯未」「做野辛唔辛苦」都好

中風先兆

你唔癲過佢 就唯有忍啦
所有意見唔係無用就係你唔肯用
老實講句 你開po黎做咩

有冇屌柒佢

搬啦
唔好搞到自己咁辛苦

唔需要理佢借題發揮 錯不在你
理佢大唔大量 總之依家你有問題 我講完你唔撚聽我就屌 你咪撚同我借題 你係有理據你先好黎料 唔係咪撚嘈
理性啲啦絲打 感情用事遲早累死自己

其實我會之前同媽講過就癲就黎睇精神科醫生

佢之後就收歛一排

然後又黎過

最主要係佢個人好偏激

最近唔知係咪更年期

比佢少少意見都好勞嘈咁駁

講句煮菜無落鹽都好大反應

搵個有wifi既地方上網辦工啦
直至到你男友同你一齊搬出去

同佢講 ：你咁樣 我會俾人炒
完

返公司做囉

連登標準答案
咪撚比家用個廢佬

你自己都解決唔到既問題，你上連登問，問完你又唔會用果d方法，其實有咩為，早d瞓好過

講到尾
好多人都係衰感情用事

真，我本身都少少亞氏feature......

佢又係唔識同人溝通

佢同埋會好鍾意讓哂d野比我同媽，搞到自己好似好可憐

明明有10隻鮑魚，佢一隻都唔食.....

呻下者

新潮文

可能我都get錯
其實你都好似冇求方法
如果你純粹分享，我都覺得好有必要
始終呢d種狀態維持得耐會好辛苦
同人傾吓好d既

真，謝謝大家，傾完喊完好好多

繼續做野

溝通/改變係雙向 以往佢用左慣有既方式溝通 去表達佢既想法 或者你真係可以試下慢慢從自己入手 試下改變少少 過程中可能會好辛苦 亦都可能因為未即時見效而失望
但係呢啲都係必經之路
Btw 有無諗過佢成日催你背後既原因係啲咩？一直覺得你好"被動" 唔踢唔識郁？ 定係好似上面位巴打所講 佢只係用錯表達方式

利申我唔係原本覆你個位巴打 可能要reply 多次比佢先見到

我都係
係屋企一舉一動都有旁白係到屌我
已經鎖住係房唔出去
但我去廁所同食飯都要出廳
佢見到我嘅時候都唔會放過一分一秒屌我
係咁講我都係為你好

係咪d老豆一無野做就會痴痴地
越來越相處唔到

佢根本唔聽人講.....
我咩辦法都試講
其實甚至有時關係好的時候
佢只係識同我baby talk.....

根本無當我係大人
日日話想要返細個的時候的個個美婷...

有時尿都唔柯了...

佢啲牙有冇白到

[整合] 中大湯宿傳銷狗

幫手推，要推到傳銷狗仆街

好似好勁咁

佢覺得白咗 我就唔覺

好似上面有人咁講冷處理係最好
唔需要太認真 因為固執既人你唔會改變到
唯有盡量少d交流

自己平時返工/見朋友都好多野講
返到屋企會做自閉仔
佢可能以為我平時都係咁自閉唔同人溝通
由鳩佢啦 已經唔理佢點睇自己

所以好葡萄有d人同屋企人好似朋友咁玩得

「鬧」

佢係咪腦退化 有啲似

雖然巴打你好激動
但係我都認同

想講想講
有咩就講啦屌

我估佢意思係要食住佢果種惡
家庭問題，冇群眾壓力，係可以變得好扭曲，佢咬住你咁多年，好難突然跪低，如果你用道理同佢嘈就梗係攰，你都識講，佢好痴線。可以就搵frd 一齊住啦

咁好明顯 你已經都知道個問題
係佢根本仲當你係好細個既小朋友
父母既身份連青少年期都未過度到 仲未放下自己既權威

佢日日話想要返細個既你係咩意思？覺得細個既你好乖聽哂佢話？佢既期望係你完全聽哂佢話？咁要調整下個期望
Baby talk 呢點好奇怪......會唔會佢真係有mental illness 而你唔知？

其實佢好錫你
好過一個一句都冇問過你嘅老豆

講真 依啲垃圾精神病屋企人真係要祝佢快啲死
所謂親情係人創造出黎價值觀
根本就人就應該係獨立個體 應該要為自己利益
最好就係老豆老母依血濃於水依啲觀念規範咗
對個仔女好好。 之後等佢地死留哂啲錢俾我

利申 老豆老母對我好好 獨仔 但過哂身 係親戚面前扮sad
其實係醫院嗰陣諗緊幾時快啲翻屋企瞓同啲錢點洗

畀呢個post佢睇

直接whatsapp send link

吹頭關佢撚事？

心理學家， 點樣對應父母永遠覺得你差過人？ 成日好似彈完挖苦完會舒服d咁

其實佢地都唔想有病
不過有呢啲病係唔應該有小朋友
對另一半同小朋友都係好大負擔

出去酒店長租喇
宜家冇人租超平
買返自己既時間，自由，身心健康同工作效率

廢人 此post已完

追左少少
你又想改 又唔想有改變
好難攪

屋企人又點 啱就啱錯就錯
阻人做野返工就係錯
Wfh 屋企人嘈住未即刻關咪 屌鑊金再join 返個call 囉

執你老豆幾儕 聽聽話話

係咪有精神病，吹完頭要一滴水都無重要檢查
你呀媽有無出聲？定單親？

正面啲睇 你以後有細路 會更識為佢地諗

口頭禪者

真

係你呢啲戇鳩仔先會哂碗碟
仲覺得自己型

所以係你阿爸痴線定你阿媽痴線？
阿爸會更年期？

我知佢好錫我

但係我真心辛苦

Ummmmm搵啲軟身既野貼滿個門 搞到佢敲門敲唔到大聲

講真其實我心底都係想孝順佢

我知佢付出左好多

同埋佢的確有盡家庭責任

只係我同佢性格唔夾

真

佢試過逼個流緊汗口既我著褸

貼紙呢招我以前dse試過 佢哋會覺得好得意特登拍門入嚟睇你係咪打緊j

真

英文系畢業

但係佢從來唔信我識英文

人地都表達不滿都仲要做就唔係關心啦

絲打幾歲
同男友提早嘅搬出黎住好過啦
反正都打算結婚

真

所以我覺得我會係一個好媽媽

我呀爸負責煮飯

媽同我返工

笑

佢求左婚，不過等疫情好少少先結

咁咪當提早一齊住
適應下對方
你老豆嘅情況已經影響埋你情緒同工作
係時候做啲改變
如果唔係你只係一直俾佢牽住鼻子走

痴線佬都可以成家立室

搬出去住，斷絕來往，親人從來只是負累

我覺得好溫馨喎 吹頭要檢查嗰part

你老豆真係好撚煩

真係要搵塊M巾兜面車落去再一輪嘴屌柒佢屌到發火都繼續屌唔好停佢一出手就報警報社署報埋鄰居再開門開窗大叫非禮

講完喇。講下啫

租酒店啦 做夜咗都可以唔洗返屋企

不幸中之大幸

Agree!

on撚9，痴起上黎可能沖涼都管

試下真係開門打丁比佢睇

呢個真
大家互相拖累大家有乜為
樓主值得擁有更好的人生

諗起個畫面成個on9仔咁

搬

送佢入老人院

唔撈

大大大大力屌佢一鑊

反鎖佢係自己間房

自己收皮扮冇事

叫多陣春繼續邊屌邊做

x2
庸人自擾

其實屌完你，佢應該真係舒服啲
呢啲自卑心態，覺得你如果係叻，叻過佢
就會囂張，會串佢恥笑佢，你就鬆毛鬆翼佢就地底泥
於是就要踩你落地核，只要你負分，就顯得佢零分係好高

對比另一種，就係當仔女附屬品
係咁鞭，鞭到個細狂奔
覺得仔女99分=自己99分

仲有mix，
咖啡+奶茶=鴛鴦=屎水=屎水+屎水
自卑加自大，
自卑所以屌你，屌到佢神清氣爽
同時當你係附屬品，你呢件負分垃圾，拉低晒佢身價
所以要鞭你，鞭到你高分
當你開始升分，就係時候屌下你，
咁你個50分俾得佢屌，佢就即刻自動有51分，好似係

利申屎水附屬品

小朋友有福
辛苦果陣諗返啲正面嘢平衡吓
係人都有缺點 唔嬲得咁多

鎖門 門口掛牌 工作中/開會 勿擾

樓主淨係想搵人訴苦 唔係想解決問題 此po已完

點解係關心？

佢係

每次用d其實我未必需要的付出勒索我/道德綁架我

咁反正遲d都結婚，所以唔搞咁多啦

其實呻下已經夠

女人有時只係想呻

哇屌即刻清晰到，要讀幾多年心理學先睇得咁清？

躁鬱症

買個可以播音既機
錄 "開緊工做緊野"掛係係門外鎖頭一直播
100蚊都大撚把

同意，諗左好耐當初樓主老母都會揀佢老豆的

岩 有時老人家係咁 其實都係想借位同你互動

好撚好笑

隔音棉
整啲釘喺道門度

Same here 閂埋房門鎖撚埋都仲要扭個門鎖 cls
有時想自己一個靜下都唔撚得
上次出門唔柒記得帶鎖鑰 又話尻我點點點
心諗 我十年先得個一次唔記得 咁都要追撚住我黎講
成日同佢啲(朋友)講 依家啲後生唔聽仆講
佢地退左休 好得閒 呢排又冇得出街就會係咁搞尻你

我以前都同老豆關係好差 但佢走左之後我真係後悔當時無對佢好啲 一世人得一個老豆 而且你都唔會即刻搬出去 點解唔諗下改善關係呢？

無架wo, 關於呢啲野係相向～
老人家食古不化你都無得做啲咩

串我不如直接啲，直接屌我會開心啲

酒店啦

哩樣就要用埋社會學
家庭可以用一個權力鬥爭既角度黎解讀

細個既時候，佢地係你既經濟來源
即父母權力大於你
所以父母可以用任意既養育方式黎對待仔女
即權力大既一方可以用獎勵同懲罰
去對待權力細既一方

權力大對細=命令
權力相當=談判
權力細對大=說服

對策點定，就要睇現階段你處於咩位

經濟獨立既話
權力對等
咁就可以談判令佢地唔再鬧你
即用返我個隻溝通方式
我個隻溝通方式學名叫非暴力溝通
可以令人舒服咁
係唔傷害到人既情況下
表達到你既需要

未經濟獨立既話
權力低於父母
咁乜對策都係假
只能夠說服
成功率低
或
忍一時風平浪靜
快速令自己經濟獨立
逃離不正常家庭唔可恥
（不正常家庭：人身攻擊/家暴/父母黃賭毒是但一樣）
經濟獨立後選擇唔原諒父母都無所謂

而當你大個左而佢地老左
權力就會轉移
到時就係你命令返父母
所以...you know

當然實有人話咩要考順
但父慈子孝，父不慈子唔需要孝
所以...you know

小弟唔係社工所以會比較貼地

心理學黎講
佢地人身攻擊仔女
其實係稱為不成熟/不健全家長

所以你要有個認知係佢地係錯既
係錯到好離譜

最最最重要就係
絕對唔可以俾自己將人身攻擊哩樣野正當化
正當化左既話
你往後同朋友傾計/生仔女後/同戀人傾計
都會用返人身攻擊黎對待佢地

哩樣野係潛意識黎
雖然你會覺得佢地無影響到你
但你再細心留意下
實會發現你有佢地既影子

學名叫原生家庭對一個人既影響
即父母溝通方式唔多唔少會影響到你
例如父母成日鬧交
咁你好大機率係一個毒舌
例如父母溫文爾雅
咁你好大機率講粗口會打冷震

總之最重要係
防止令不健全父母影響到你
佢地既行為話語都要當係負面教材
切記切記

最後送上倪匡一句話

人類之所以有進步
主要是因為下一代不怎麼聽上一代的話

自卑
乜都要管，甚至驚你冇佢咁自卑

好中 完全係生活寫照

打7佢 依啲廢佬唔洗俾面佢啦

我同樓主之前情況差唔多
Wfh叫我做家務
日日屌我夜瞓叫我早瞓
做緊野話我打機唔瞓教
想試做新野就話你唔得架之類
（事後知佢唔想我咁辛苦）
後尾老豆身體有事，成日進出醫院，屋企成日都好靜
以前成日屌鳩我出去搞事，返黎又屌
但每晚總會留碗湯等我返屋企先瞓教

依家我諗冇機會再聽到佢煩到仆街既聲

睇完覺得佢咁辛苦係抵嘅

返公司好過對住佢啦

我唔覺得係關心

完全明白你感受，已經唔期望家中廢老好似人哋老豆咁可以提供到金錢/知識/人脈援助，點解仲要成為負累，生長係孤兒院都好過有呢啲所謂家人
終於進修完，經濟鬆動啲上個月搬咗出嚟

強硬少少得唔得啊..
.

咁你究竟幾歲。。。

節哀

睇完啲留言
覺得你乜都推翻
好似開個post 係為左練習推翻一切

其實同上面巴打咁講

珍惜眼前人道理我明

我目前好壓抑我都知

所以我想呻下

謝謝各位，呻完好好多

same但冇自己房
全屋都唔俾閂門（廁所除外）
又係由一入門口已經望實你行到邊望到邊
由細到大都冇私隱要喊都要等全家訓哂先偷偷地喊

咁都有得兜，早死早著

睇到呢到，三個字：抵撚死

比個意見你
有能力就搬出去
無能力暫時 就表達清楚
完

一係同佢講 「敲咩門啊！頭先老細鬧我話我嘈住佢阻住佢做嘢呀！」

我明 辛苦晒
舒服返就好

惡佢再煩住就搬出唔俾家用

掛個牌 貼張紙係門口啦

如果鬥惡有用就唔會到今日仲開post呻啦
聽下巴絲意見 cut家用/家用直接比想比既屋企人
大膽d用下其他方法啦

定係OCPD?
對乜嘢都要控制都要完美？

未斷症先開藥？

由細到大都冇自己房 呢兩日連自己張床都冇埋

同我一齊住，我養你

依d 叫on9

我係要痴線過佢，點解會同型掛鉤到

即係你覺得有個人喺你面前掉碟你都可以繼續鬥癲？
你都好勁喎
我淨係諗到對方要收聲咋
定你啲屋企人同你仲癲？

梗係唔夠你癲啦，係覺得on9姐

咁咪恭喜晒你囉，唔撚駛比屋企人迫到癲

講左

要痴線你唔去裸跑？
或者掉自己啲野囉7.7

搬啦，搵兩個人夾

你咁講我都試過喎

因為我呢排都係喺屋企做嘢呢

咁我阿媽見到我都係屋企嘅時候就叫我係咁執嘢啊執衫呀執成日就乜乜柒柒

咁自己都真係得閒嘅所以都有執

好慘...
忽然覺得我家二老都未算最差...

呢類人就算唔生小朋友都有好多問題（朋友=0、另一半比佢地激死、工作上成日同人有衝突），生左就更加多問題

通常去到中年就會sense到自己同其他人唔同，好似同社會格格不入咁
加上呢個年紀確診都治療唔到啲乜，只可以包容or分開

閣下老豆係潮洲人？

你都幾有頭腦嫁喎
你一定唔係on9嘅
認證

哩種係適用任何場景既溝通方式黎
叫非暴力溝通
唔係針對某一症狀既藥

''我刷牙就叫我飲水
我飲緊水就叫我訓
當我講完會訓
佢係企定定等我熄電腦''

咁你熄完電腦後係咪佢真係會走，定係會繼續loop落去

當年佢係點樣追到你媽咪

利申：冇仔細爬文

呢種人表達情感好straight forward，唔識修飾
受既人又係都比較straight forward，開頭會覺得佢地好特別，但相處耐左就會覺得好蠢好鈍

有啲有phone booth/conferences area

我爸後生好靚仔，媽後生好靚女

爸對媽超好，絕世好老公

好到有時我覺得我係唔知咩黎

你arm，佢追我媽時真係好aggressive

拒絕完都死纏不放個d

媽後生又靚又叻多人追

咁絲打你一定好靚女
Sorry

咁你係應該係呢對絕代雙驕嘅愛情結晶...

... 嘅副產品

樓主繼承優良基因
係咪死纏唔放咁追你就得
......
抱歉又搗亂，已膠完

妳試下有無機會騷擾返佢轉頭
一定要騷擾到佢火滾
再解釋等佢明白多少少

唔靚，似呀爸

女生男相唔會靚

認真真係搬出去啦
對大家都好

租個Studio唔會好貴Ka

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

講左似爸唔會靚

此post已完

荃灣川龍街一名男子掟電視機落街 消防入屋制止

喂係咪你嚟㗎

係呀係呀
以後咩掟嘢嗰啲都係我嚟㗎
得我一個會掟嘢

想問樓豬係父女定父子
檢查嗰下有啲變態...

樓主起碼你係囡可以嫁啊⋯⋯ 如果係仔又搵得少真係仆街

男人老狗都要比人睇頭髮乾未？

但如果同奶奶住仲撚慘啊

我係要